{
  "2085050": {
    "questionText": "У хворого кривошия. Який м'яз шиї уражений?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251041",
      "answerText": "Грудинноключичнососкоподібний"
    }
  },
  "2085051": {
    "questionText": "У хворої 37 років в результаті попадання чужорідного тіла в дихальні шляхи виник кашель, а потім ядуха. Хворому була зроблена трахеотомія в ділянці шиї, яка обмежена верхнім черевцем лопаткопід'язикового, грудинноключичнососкоподібного та серединною лінією шиї. В якому трикутнику шиї проведено хірургічне втручання?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251046",
      "answerText": "Лопаткотрахейному"
    }
  },
  "2085052": {
    "questionText": "Трикутник шиї обмежений ззаду грудинноключичнососковидним м’язом, зверху-заднім черевцем двочеревцевого м'яза, спереду-верхнім черевцем лопатково-під'язикового м'яза. Назвіть цей трикутник.",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251051",
      "answerText": "Сонний"
    }
  },
  "2085053": {
    "questionText": "У хворого 50-и років зі скаргами на болі, слабкість та синюшність руки при огляді виявили припухлість надключичної ямки, гіпертрофію переднього драбинчастого м’яза, що свідчить про стиснення судинно-нервового пучка. В якому з топографічних формувань може це відбуватись?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251056",
      "answerText": "Міждрабинчастий простір"
    }
  },
  "2085054": {
    "questionText": "У хворого з’явилась припухлість шиї вище під’язикової кістки. Підвищилась температура, з’явилась слинотеча, хворий з трудом відкриває рот. Поставлений діагноз - флегмона дна ротової порожнини. Які м’язи будуть задіяні в процес?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251061",
      "answerText": "Щелепно –під’язиковий і підборідно-під’язичний"
    }
  },
  "2085055": {
    "questionText": "У хворого діагностовано пошкодження судиннонервового пучка шиї. Яка фасція огортає судинно-нервовий пучок шиї?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251066",
      "answerText": "Внутрішньошийна фасція"
    }
  },
  "2085056": {
    "questionText": "При ДТП у дитини діагностовано травму органів шиї. Під час оперативного втручання хірург повинен пам’ятати, що трахею та стравохід у шиї оточує",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251071",
      "answerText": "Внутрішньошийна фасція"
    }
  },
  "2085057": {
    "questionText": "У хворого діагностовано травму грудинноключичнососкоподібного мяза. Яка фасція оточує грудинно-ключично-соскоподібний і трапецієподібний м'язи?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251076",
      "answerText": "Поверхневий листок власної фасції шиї"
    }
  },
  "2085058": {
    "questionText": "При вскритті у дитини в ділянці иї виділено фасцію, яка формує футляр для під’язикової групи м’язів. Яка це фасція?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251081",
      "answerText": "Поверхневий листок власної фасції шиї"
    }
  },
  "2085059": {
    "questionText": "При травмі шиї лікар повинен пам’ятати, що інфекція з шиї може поширюватись в переднє середостіння грудної клітки. Через який міжфасціальний простір це можливо?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251086",
      "answerText": "Переднутрощевий"
    }
  },
  "2085060": {
    "questionText": "При травмі шиї лікар повинен пам’ятати, що інфекція з шиї може поширюватись в заднє середостіння грудної клітки. Через який міжфасціальний простір це можливо?",
    "categoryId": "35143",
    "answer": {
      "answerId": "10251091",
      "answerText": "Занутрощевий"
    }
  }
}